校友689批回歸前無言論自由：港英洋警扑爆保釣學生頭

理工大學去年爆發「連儂牆」風波，多名學生代表因闖入大學高層辦公室要求對話引致衝突。校方事後對4名涉事學生展開紀律調查，其中理大碩士生何俊謙被勒令即時退學及永不獲理大取錄。何昨於記者會上指如重新選擇也會與管理層理論，直言「我哋只係想香港好似以前咁美好，有言論自由。」理工學院（理工大學前身）畢業生、前特首梁振英今日於Facebook撰文，認為何這一代年輕人被洗腦，又憶述回歸前有保釣學生示威被「港英的」洋警扑至血流披面，籲對方翻舊報紙，並為「朱經武」呼冤。

為1974年理工學院（即現時理工大學）測量系畢業生的梁振英於Facebook撰文，以「新砲灰」形容被罰學生，他指「為什（甚）麼又是人家的子女？為什（甚）麼被處分的不是泛民頭面人物的子女？」他又對何俊謙認為「我哋只係想香港好似以前咁美好，有言論自由⋯」的言論是因為年輕人被洗腦後的荒謬。

他估計何口中的「以前」是指回歸前，梁指當年學生曾在維多利亞公園為保衛釣魚台示威，其後被「港英的」洋警官以警棍打至血流披面，當時警官沒有被起訴、沒有被懲處、亦沒有立法局議員質詢或提出對港英政府譴責，「請你翻翻舊報紙，請你為朱經武（緯）警司呼寃吧！」在佔領期間警司朱經緯因以警棍襲擊途人最終被判囚3個月；而朱經武則為前科大校長。

梁又指港英警隊的政治部直至回歸前才解散，港島摩星嶺更有一個地方專門用來囚禁毋須審訊的政治犯。梁批評泛民指理大處分「去得好盡」，但卻經常進行「私人起訴」，認為是否應以泛民的思維告到法庭，由法庭還學生清白。

梁振英早前曾控告理大應用社會科學系助理教授鍾劍華及網媒「立場新聞」誹謗，亦曾入稟控告立法會議員梁繼昌誹謗，是本港首個控告立法會議員誹謗的特首。

指理大師弟被洗腦 校友689批回歸前無言論自由：港英洋警扑爆保釣學生頭

收鬼佬五千萬唔申報唔報稅乜事都無
競選團隊同黑幫同台食飯一樣做特首
教到個女當街掌摑老母
97後香港最自由

又係果d
「隔離出貓點解我唔出得」有冇新意呀死老野

跳跳虎最好朋友係邊個

過街老鼠 得閒就突個龜頭出黎9up 仲煩過港人講地

小學低端

人無恥便無敵

港英中國都唔係咩好野
冇必要崇其中一面

搵人貼佢之前港英時期受訪話反對共產黨既報導出黎

建議倒退到每日朝早起身拜皇帝

97之後咪又係 D保釣人士又好撚有自由?
阿牛番到支那?

成語：卑躬屈膝

保釣啲傻仔我見一個扑一個

而家係咁講，但係廿幾年前就唔同講法。
當時嘅社會氣氛唔同。

我想知點解梁生識讀心術知佢講緊回歸前
你唔畀佢係講緊回歸無耐果幾年
又或者係你隻68狗上台之前

「請你翻翻舊報紙，請你為朱經武（緯）警司呼寃吧！」在佔領期間警司朱經緯因以警棍襲擊途人最終被判囚3個月；而朱經武則為前科大校長。

邊撚個朱經武

拎明朝去比丫不如